[低分高能]煮日本咖哩系列.

今日新年流流想教大家整一個平時好少有機會食到嘅餸菜. 呢一味餸叫: 燒咖哩 (焼きカレー）
係1955年九州門司港附近開始流行, 果時門司港是對外貿易重要港口，所以西方飲食文化很風行. 簡單啲講就係將咖哩放落鐵鍋裏面焗. 而我今日做嘅就係唐揚雞肉燒咖哩. 慢慢update中…

首先煮咖哩要整一個湯底, 好重要, 冇等於屎. 之後要整唐揚雞肉, 所以會多咗一個炸雞嘅步驟. 如果嫌麻就直接放雞落去咖哩煮. 煮呢個咖哩同平時食嗰啲recipe有少少唔同, 因為要個湯底冇渣.

咖哩湯底材料:
雞翼 2隻
洋蔥 1個
胡蘿蔔 1條
咖哩塊 Up to you (通常比例係一塊25ml/100ml 水)
番茄醬 2 tps
中濃醋 1 tps ( 冇, 可用喼汁)
油 少少

留名

好似幾正

屌原來係你
上次條鬼妹結果點

冇料啦.你唔講我都唔記得.

咁啲炸雞咪淋晒

唐揚雞肉醃料:

雞大腿肉 2片
蒜頭 2粒
薑蓉 1/2 tps
麻油 1 tps
味淋 1/2 tbps
清洒 1tbps
醬油 1tbps
鹽 啲啲
低肋麵粉 夠

唔會的

煮到2046

過咗成個鐘都仲未開始第一步

Let's begin~ 湯底.

切到佢地細細粒.

中火落butter, 落雞翼. 煎到皮少少金黃色 (唔洗熟), 之後放埋一邊先.
(no picture sor.)

之後,炒洋蔥變啡啡哋色.

之後放胡蘿蔔, 炒完嘅洋蔥, 雞翼入水煲. 炆最少3hours. 最好炆到爛哂(6~8 hours).

炆果時, '不'走啲泡.

After 3hours, '不'走哂啲渣, 清湯.

加返啲水

加番茄醬, 中濃醋,加 咖哩塊. (用溫火慢慢攪)

攪嘅同時可以一邊唱印度歌提升風味.
[url][/url]

Then, 落少少cream.

Then, 最好放佢去雪櫃過夜冷卻, 再煮會將咖哩變'結'啲 , 但因時間關係,我將佢放出去,吸收大自然力量嚟冷卻.

文呢
煮撚到一半褲都除定你同我講冇文？

唐揚雞肉

係冷卻呢個時候,
醃雞肉粒 around 15分鐘. Then上粉.

Then,開始煲油到160 C, 炸around 1分半鐘. 拎出嚟let it rest around 4~5分鐘.

Then preheat個焗爐去200C. (400F)

Then, 煲油到180 C, 炸around 30~45秒鐘. 再拎返出嚟. 係呢個時候要準備一個放到焗爐嘅鍋,芝士,and蛋. (sor,之前冇講)

文呢文呢

以我所知日本既醬油 姐係豉油都分好多種
基本黎講好似係淡口同濃口？
師兄可唔可以講下你係用邊一隻

E家出去拎返煲咖哩返嚟

再加返熱到佢暖暖地. '不'兩野落去鍋到.

加飯, 加到一個圓圈咁, 中間一個窿.

放埋肉, 蛋, 芝士.

最後放入焗爐, 200C 焗around 10~15 鐘.

睇到兜野即刻冇撚晒胃口

係對自己嘅咖哩飯冇晒胃口，本身好好味㗎嘛

煮左幾耐？

係好多種, 日本豉油買到正常口味都係濃口醬油. 淡口較少.

出爐!!~ 加返啲香葉~~大功告可成!

呢個moment!要爆了!!

5hrs? 要煲湯冇計.

頂你
新年流流 搞到我半夜好肚餓

支持

仆你個街咁正嘅喂，幾點呀，post啲咁嘅野

順便back up正版'焼きカレー'

有湯底冇湯底差幾遠

食你狗飯啦

整左個一粒鐘加快版
一定冇樓主個個咁好食同靚 不過算係咁啦

樓主？

我覺得上粉之前應該撈下啲粉落啲鹽同胡椒粉先

我去門司港就係食依間，好撚好食

日本的炸物通常為咗保持少少原味 好少落胡椒粉. 其實唔落鹽都ok 因為咖哩本身已經重口味.

平時我都係咁煮 只係今日得閒得濟啫😂

會冇咗陣精髓. 得閒你有機會試下, 乜嘢調味都唔使,齋煲就ok. 牛肉咖哩就用番牛高湯 海鮮咖哩就用番海鮮高湯.

住美國邊道

就係上次去咗一次好正. 所以好想整返,因為太正了

冷門Georgia

落家學牌雞湯呢

家樂

我只係起左雞脾肉個兩條骨連肉放落去猛火煲

但之前諗唔到可以落番茄醬同醋

啱啱都想講架啦...雞粉有味精, 我煮野嬲唔落... (生活態度mode)

見家長見成點

都未傾好個名點介紹好，要搞掂至敢見伯母母

可以Follow下我ig~為我打打氣~thx thx :

當然可以 但文呢？

係當地食過

咩文???

u mean出處???

more recipe

文呢樓主
住緊第二次 今次落足湯底
你係咪要我食一世咖哩

留名支持

Sorry. 呢幾排冇乜空閒日子, 比多少少時間

仆街仔樓主，得閒煮好野po ig都唔po連登

After this weekend, I will be free. Midterm呀.

屌，ig 嗰d自己煮

有野想問，點睇咖哩加朱古力，利申：唔敢試
同埋有啲忌廉磚係手，成陣死人甜曲奇味，個啲點煮？？

煮得黎都冇晒mood食

Ching創意無限

正評係比印度人嘅

下次整pizza好唔好?

等左兩個月你畀啲咁既野就想當交貨？

外國巴打周街都有，而且好平
香港巴打難搵料
而且有塊餅底'sum'下料就係

你ig求其搵一味都完爆pizza啦

忌廉磚意思係咸個隻，但我第一次煮冇落野好似甜曲奇味，於是成兜到左

倒

japanese style red wine beef stew如何？

當然你想po ig啲野又試新野 絲打我唔介意既